<resources>
    <string name="app_name">KotlinApp</string>

	<string name="title_statue_of_liberty1">Статуя Свободы (г. Нью-Йорк)</string>
	<string name="title_central_park2">Центральный парк (г. Нью-Йорк, Манхэттен)</string>
	<string name="title_china_town3">Чайна-таун (г. Нью-Йорк, Манхэттен)</string>
	<string name="title_white_house4">Белый Дом (г. Вашингтон)</string>
	<string name="title_pentagon5">Пентагон (штат Виргиния)</string>
	<string name="title_hollywood_walk_of_fame6">Голливуд и Аллея звезд (г. Лос-Анджелес, штат Калифорния)</string>
	<string name="title_alcatraz7">Алькатрас (г. Сан-Франциско, Калифорния)</string>
	<string name="title_niagara_falls8">Ниагарский водопад (штат Нью-Йорк)</string>
	<string name="title_las_vegas9">Лас-Вегас (штат Невада)</string>
	<string name="title_grand_canyon10">Гранд-Каньон (штат Аризона)</string>
	<string name="title_miami_beach11">Майами-Бич (штат Флорида)</string>
	<string name="title_hoover_dam12">Дамба Гувера (штат Невада)</string>
	<string name="title_yellowstone_national_park13">Йеллоустонский национальный парк (штат Вайоминг)</string>
	<string name="title_golden_gate_bridge14">Мост «Золотые ворота» (г. Сан-Франциско)</string>
	<string name="title_mount_rushmore15">Гора Рашмор (штат Южная Дакота)</string>

    <string name="statue_of_liberty1">
        Впервые оказавшись в Америке, люди стремятся увидеть все достопримечательности США. Один из самых известных в мире символов страны – Статуя Свободы – расположен на небольшом острове в порту Нью-Йорка.
        \n\n Величественная скульптура женщины с факелом в руке, протянутым в небеса, стала олицетворением свободы Америки. Корона на ее голове имеет семь лучей, что обозначает семь континентов и семь океанов (по западной географической традиции). В другой руке она держит плиту с выбитой на ней датой принятия Декларации о независимости.
        \n\n Изготовили монумент французские мастера по заказу правительства США и по частям переправили на остров. Здесь уже американцы собрали ее на выстроенный цоколь. Статуя Свободы – это не только символ, но и действующий маяк в Нью-йоркской гавани. Высота статуи от начала постамента до верхней части факела насчитывает 93 метра. Сделана фигура из медных пластин, установленных на стальной каркас.
        \n\n Если вы задаетесь вопросом, что посмотреть в США, обязательно посетите Статую Свободы. Внутри нее оборудован Музей заселения Америки, отображающий исторический путь страны, а также винтовая лестница, ведущая до самого верха, откуда можно обозреть всю гавань. На остров туристов доставляют на пароме, что очень удобно.
    </string>
    <string name="central_park2">
		Достопримечательности США вызывают большой интерес у туристов. Особое место среди них занимает нью-йоркский Центральный парк. Это оазис спокойствия в бурном деловом потоке Манхэттена. Зеленая зона раскинулась на 4 км в длину и 800 метров в ширину.
		Открытие парка состоялось в 1859 году. Десятки тысяч рабочих еще 20 лет облагораживали территорию. Было посажено около 5 млн деревьев, а землю привозили из экологически чистых зон.
    </string>
    <string name="china_town3">
		 Свершилось чудо – вы в Нью-Йорке и уже увидели основные достопримечательности США, настоятельно рекомендуемые путеводителями: Статую Свободы, Метрополитен-музей, Бруклинский мост и Эмпайр-стэйт-билдинг. Теперь самое время отправиться в Чайна-таун на Манхэттене, чтобы прочувствовать, что главный перекресток мировых дорог состоит не только из небоскребов, бешеного трафика и денежных потоков.
		 В Чайна-тауне – популярном месте обитания китайской диаспоры, в двух шагах от фешенебельных районов Большого Яблока время замедляет свой бег. Этнический колорит сквозит в этом месте во всем: традиционные элементы архитектуры Поднебесной, красные фонарики, вывески, написанные иероглифами, шумные толпы выходцев из Китая, Вьетнама и прочих дальневосточных стран.
    </string>
    <string name="white_house4">
		 Достопримечательности США представлены очень обширным списком. Но самая главная из них с точки зрения истории исполнительной власти – конечно же, Белый Дом.
		 \n\n Он является символом демократии Америки. Резиденция правителей страны названа в честь цвета самого здания. Это одна из главных достопримечательностей в США, и каждый год около полутора миллионов туристов съезжаются в столицу, чтобы увидеть величие и красоту всемирно известного здания.
		 \n\n Дата постройки относится к началу XIX века. Белый Дом насчитывает 132 комнаты, больше 30 ванных и 3 лифта. 2 этажа из 6 находятся под землей. В Столовой комнате проводятся официальные приемы. Вокруг дома находится сад общей площадью 7 гектар.
		 \n\n Дом президента является еще и музеем – как истории, так и искусствоведения. В интерьере здания присутствуют старинные полотна, антикварная мебель и предметы быта. Особый интерес среди туристов вызывает галерея картин, на которых изображены все президенты страны и их жены. Экскурсии являются бесплатными, но записываться нужно за полгода вперед. Несмотря на доступность, в самом здании и по его периметру находятся работники Секретной службы США.
    </string>
    <string name="pentagon5">
		Побывав в Америке, обязательно нужно посмотреть «политические» достопримечательности США, например, Пентагон. Именно там находится Министерство обороны страны. Официальный адрес нахождения – округ Арлингтон, штат Вирджиния, но уже долгое время Пентагон ассоциируется именно со столицей – Вашингтоном.
		\n\n Здание является самым большим из всех офисных сооружений мира. Имеет форму пентаграммы, из-за чего так и называется. Общая площадь комплекса равна 600 тыс. кв. метров. В нем 7 этажей, 2 из которых подземные. Высота строения 23 метра. Площадь внутреннего двора составляет 21 тыс. кв. метров.
		\n\n Славится Пентагон и своей системой коридоров. Их общая протяженность составляет 28 километров. В то же время структура разработана так, что за 7 минут можно попасть в любую, даже самую удаленную точку здания.
    </string>
    <string name="hollywood_walk_of_fame6">
		На вопрос туриста, что посмотреть в США, ответ приходит молниеносно – конечно, Голливуд. Каждому хочется побывать на Фабрике грез и увидеть воочию места, где живут и создаются легенды.
		\n\n Большая часть киностудий находится в Вест-Сайде. В Голливуде проводятся натурные съемки, монтаж фильмов. Здесь же проходит церемония вручения Оскара – высшей награды киноиндустрии Америки. С 2005 года Голливуд признан независимой территориальной единицей.
		\n\n Нельзя пройти мимо знаменитой достопримечательности США – Звездной аллеи. Она является символом Калифорнии и наиболее посещаемым местом в Америке. Находится Аллея во внутреннем дворе театра Граумана и представляет собой комплекс бетонных плит со звездами из меди. Именно на этих звездах и запечатлены имена знаменитостей. Насчитывается таких плит около 2600. Первая звезда появилась в далеком 1958 году.
    </string>
    <string name="alcatraz7">
		Алькатрас – так называется остров, находящийся в Сан-Франциско. В давние времена его использовали как защитное сооружение. Потом его обустроили под армейскую тюрьму, а позже он стал заведением для опасных преступников, которые неоднократно сбегали из обычных тюрем. На данный момент тюрьма не функционирует. Теперь она является музеем, куда ежедневно паромом из Сан-Франциско отправляются сотни туристов.
    </string>
    <string name="niagara_falls8">
		Это объединение нескольких водопадов на реке Ниагаре, которая протекает между штатом Нью-Йорк и Канадой. Комплекс состоит из таких водопадов, как:
		\n\n &#9679; Канадский;
		\n &#9679; Американский;
		\n &#9679; «Фата».
		\n\n Соединяясь, они создают мощнейший водный каскад. Полюбоваться красивыми видами с американской стороны приезжает множество романтиков. Чуть ниже по течению через реку сооружен мост, он рассчитан как на пешеходов, так и на автомобили. Около водопада возвышаются ГЭС, общая мощность которых 4,5 гигаватт.
		\n\n По легенде, свое имя водопад получил от названия индейского поселения Онгиара. Да и каждая достопримечательность США так или иначе связана с названиями индейских племен.
    </string>
    <string name="las_vegas9">
		Лас-Вегас заслуженно считается крупнейшим центром игровой (азартной) индустрии. Город наполнен множеством казино и отелей. Нескончаемые концерты и световые шоу не дают заскучать туристам круглые сутки. Приезжая сюда, будьте готовы не спать с ночи до утра.
		\n\n Многие большие компании с мировыми брендами проводят здесь свои презентации и банкеты. Как только вы окажетесь в Лас-Вегасе, вопрос, что посмотреть в США, сразу же отпадет. Это город больших огней и денег, желаний и их исполнения.
    </string>
    <string name="grand_canyon10">
		Гранд-Каньон (Большой каньон) считается самым глубоким каньоном в мире. Он располагается на территории одноименного национального парка в штате Аризона. В давние времена здесь проживали индейцы различных племен. На дне каньона протекает река Колорадо. Туристы могут устроить сплав по реке на плотах. Данный объект входит в список ЮНЕСКО и его можно смело включить в список самых красивых мест в мире.
    </string>
    <string name="miami_beach11">
		Курортный город с говорящим названием, наиболее посещаемый в стране. Самые популярные экскурсии в Майами-Бич проходят в историческом центре. Здесь собрана огромная коллекция разнообразной архитектуры ар-деко, построенной в период с 20-х по 40-е годы прошлого века.
		\n\n Протяженность песчаного пляжа составляет более 11 километров, вдоль него располагаются гостиницы и частные дома. Все мы видели открытки или марки с изображением архитектуры в стиле ар-деко или изображение открытого кабриолета с парнем в солнечных очках за рулем. Здесь все это оказывается реальностью. Белый песок, теплая вода – что еще нужно для счастья?
    </string>
    <string name="hoover_dam12">
		Дамба является одной из самых больших гидроэлектростанций США. Высота бетонной конструкции составляет 221 метр.
		\n\n Плотина сооружена на нижней части реки Колорадо и располагается в каньоне недалеко от штата Невада. Названа в честь Герберта Гувера. Если вы еще не решили, что посетить в США, это знаменитую плотину обязательно включите в список достопримечательностей.
    </string>
    <string name="yellowstone_national_park13">
		 Этот национальный парк охватывает территорию нескольких штатов: Вайоминг, Айдахо и Монтана. Гейзеры и термические источники – визитная карточка Йеллоустонского парка. Туристы, оказавшиеся в парке, смогут увидеть красивейшие местные озера, реки и каньоны. Озера, находящиеся в жерле супервулкана Кальдера, – это известные достопримечательности США. Местная флора и фауна представлена несколькими тысячами видов растений, а также множеством млекопитающих животных и птиц.
    </string>
    <string name="golden_gate_bridge14">
		Золотые ворота – из самых популярных и узнаваемых достопримечательностей в США. Этот мост вы определите с первого взгляда, даже если никогда прежде здесь не бывали. Поэтому на вопрос, что посмотреть в США, можно смело предложить отправиться на знаменитый мост.
		\n\n Подвесной мост протяженностью чуть больше 2500 метров соединяет знаменитый Сан-Франциско с округом Марин. Бесперебойное сообщение помогает легко попасть из округа в город. Эта громадина весит почти миллион тонн. Оказавшись в Сан-Франциско, обязательно посетите это настоящее произведение искусства, чтобы сделать несколько памятных фото на фоне моста и ощутить «соприкосновение» с этим величественным гигантом.
    </string>
    <string name="mount_rushmore15">
		Рашмор – самая знаменитая гора в США. Известна она тем, что в ее граните выбиты лица четырех президентов государства:
		\n\n &#9679; Вашингтон – правитель, приведший США к демократии;
		\n&#9679; Джефферсон – автор Декларации о независимости;
		\n&#9679; Рузвельт – обладатель Нобелевской награды мира;
		\n&#9679; Линкольн – известен тем, что при его правлении было устранено рабство.
		\n\n Для американцев это памятник, посвященный основам их государства. Известная достопримечательность находится на территории Южной Дакоты, образы выбиты на скале, входящей в состав гор Блэк-Хилс.
    </string>
</resources>